【中美貿易戰】傳北京就「第一階段」協議 提出撤銷關稅等條件

中美貿易官員在舉行高級別電話會議後，雙方均表示協議中的第一階段部分文本「接近確定」。不過，消息人士10月26日披露，北京方面提出一些條件，白宮貿易顧問納瓦羅則反對第一階段中美貿易協議。

綜合媒體10月27日報道，美國貿易代表辦公室（USTR）發布公開消息顯示，在10月25日的高級別電話會議後，美中貿易官員「接近確定」協議的部分內容，並將繼續副部級的談判，但並未透露在什麼問題上中美雙方取得進展。

農產品顯然是這次討論的重點。中國商務部在發布的新聞通告中表示，雙方在美國進口中方熟制禽肉和鲶魚產品，而中國解除對美國家禽禁令上達成共識。雙方同意妥善解決各自核心關切，確認部分文本的技術性磋商基本完成，約定短期內再次通話。

了解10月25日中美電話會議情況的人士向路透社透露，中國要求美國撤銷部分現有及計劃中的加徵關税措施，作為交換條件，中方預計將承諾擴大採購美國大豆等農產品。

兩位來自美國的消息人士指出，北京要求華盛頓在12月15日放棄對價值1,560億美元的中國商品徵收關税的計劃。其中，北京還尋求美方取消9月1日對價值約1,250億美元的中國商品徵收的15%關税。北京的回報將會是對美國部分農產品免除關税，包括大豆、小麥和玉米，但中國購買的最終數額還不確定。

值得一提的是，白宮貿易鷹派人士納瓦羅（Peter Navarro）10月26日接受美國全國廣播公司財經頻道（CNBC）採訪時明確指出，反對美國總統特朗普（Donald Trump）10月11日宣布的與中國的「第一階段」貿易協議

反台 千跌

警得罪中央犯死罪，已大禍臨頭！
+ 送條妙計俾科士解圍

我早幾日出咗呢個post講阿Sir已經死到臨頭，
今日游清源帶咗新消息返黎，話一哥俾中共高層照肺。
*消息同早幾日明報報導話要從嚴治警、獨立調查一致。

其中游清源分析犯死罪嘅其中兩點，同我嘅分析係完全吻合。

我呢個post俾咗條計三萬科士一條生路，再唔行動就瓜硬

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

係就快加稅
根本都估到第一階段完左之後唔會再有deal

如果無關稅， 中國一定唔會同你傾，直接拖到你大選完再算

應承左 轉頭又走數 多9魚
美國佬真係弱智架喎